\section{Problemstellung}
Ein solches System für die Erstellung von \ac{OAIS}-konformen Informationspaketen
muss damit umgehen können, dass die Archive und die zu benutzenden
Objekte sehr unterschiedlich sind, da \ac{OAIS} in ganz verschiedenen Kontexten eingesetzt werden
kann. Daraus folgt, dass auch die communityspezifischen Vokabulare sehr unterschiedlich sein können. 
Dies erfordert in mehrfacher Hinsicht eine hohe Flexibilität, Erweiterbarkeit
und Übertragbarkeit.
Daraus ergeben sich die folgenden Problemstellungen und übergeordneten
Forschungsfragen.

% Da das {\PACKAGINGTOOLKIT} als Grundlage einer solchen Infrastruktur dienen
% soll, muss es damit umgehen können, dass die Archive und die zu benutzenden
% Objekte sehr unterschiedlich sind. Das {\PACKAGINGTOOLKIT} muss sich an die
% unterschiedlichen Anforderungen der verschiedenen Communities anpassen lassen.
% Dies verlangt in mehrfacher Hinsicht eine höhere Flexibilität, Erweiterbarkeit
% und Übertragbarkeit als das {\PACKAGINGTOOLKIT} in der aktuellen Version bieten
% kann. Daraus ergeben sich die folgenden Problemstellungen und übergeordneten
% Forschungsfragen.

Um die in \ac{OAIS} definierten Prozesse anwenden zu können, benötigen unterschiedliche
Anwendungen unterschiedliche Vokabulare. Dabei sollen sich sowohl die Struktur der
grafischen Benutzeroberfläche als auch der serialisierten \MANIFEST dem 
communityspezifischen Vokabular anpassen können. Aus
dieser Anforderung ergibt sich die Forschungsfrage, wie diese Flexibilität
gewährleistet werden kann.

% Bei dem vorhandenen {\PACKAGINGTOOLKIT} in der aktuellen Version haben sich
% Probleme hinsichtlich der Übertragbarkeit ergeben. Das
% {\PACKAGINGTOOLKIT} soll in unterschiedlichen Domänen verwendet werden können,
% doch es ist sehr statisch und somit \NOT so flexibel gestaltet worden, dass man
% es ad-hoc an die Bedürfnisse anderer Forschungsbereiche anpassen kann. Dies
% liegt hauptsächlich daran, dass im Programm eine statische Vorgabe
% geladen und ausgewertet wird, die sowohl die Struktur der grafischen Oberfläche
% als auch der serialisierten Manifestdatei beschreibt. Eine Anpassung an
% verschiedene Projekte mit unterschiedlichen Anforderungen ist \NOT möglich. Aus
% dieser Anforderung ergibt sich die Forschungsfrage, wie diese Flexibilität
% gewährleistet werden kann.

% \forschungsfrage{Wie können communityspezifische
% Vokabulare in das {\PACKAGINGTOOLKIT} dynamisch integriert und konfiguriert
% werden?}{vokabular}

% \forschungsfrage{Wie können communityspezifische
% Vokabulare dynamisch in \ac{OAIS}-konforme Systeme integriert und konfiguriert
% werden?}{vokabular}

\forschungsfrage{1}{Wie muss ein \ac{OAIS}-konformes System aufgebaut sein,
damit es einfach an veränderte Vokabulare angepasst werden kann?}

% \forschungsfrage{1}{Wie muss ein \ac{OAIS}-konformes System aufgebaut sein,
% damit es einfach an Projektänderungen angepasst werden kann?
% \newline
% 1a) Wie muss ein System aufgebaut sein, damit es sich an veränderte Vokabulare
% anpassen kann?
% 
% 1b) Wie muss ein System aufgebaut sein, damit es hinsichtlich der technischen
% Metadaten leicht anpassbar ist?}

Ein System, das automatisiert \ac{OAIS}-konforme \INFPAKp erstellt, würde aufgrund
der notwendigen Komplexität in mehrere Komponenten aufgeteilt werden, die als verteiltes
System miteinander kommunizieren und interagieren. So wäre bei einem System dieser 
Größe eine bessere Erweiterbarkeit und Skalierbarkeit gegeben und das 
System könnte sich beliebig großen Nutzergruppen anpassen. Ein verteiltes System
ist jedoch mit einem \uU hohen Installations- und Konfigurationsaufwand verbunden.
Aus diesem Grund ergibt sich weiterhin die Forschungsfrage
nach der Vereinfachung des Installationsaufwandes hinsichtlich der notwendigen
Konfigurationsanforderungen.  

% Vor jeder Neuinstallation muss das \PACKAGINGTOOLKIT umfassend konfiguriert
% werden. An unterschiedlichen Stellen müssen Konfigurationsparameter
% übergeben werden. Das bedeutet u.a., dass der Benutzer verschiedene Dateien von
% Hand anpassen muss. Aus diesem Grund ergibt sich weiterhin die Forschungsfrage
% nach der Vereinfachung des Installationsaufwandes hinsichtlich der bestehenden
% Konfigurationsanforderungen. 

\forschungsfrage{2}{Wie kann der Konfigurationsaufwand bei der
Neuinstallation eines verteilten Systems minimiert werden?}

Eine Anwendung wie die beschriebene müsste es nicht nur erlauben, \INFPAKp zu erstellen, 
sondern eine Management-Funktionalität müsste vorhanden sein, die eine Indizierung der 
gespeicherten \INFPAKp in der Art erlaubt, dass
paket-übergreifende Suchen auf deren Inhalten durchgeführt werden können. Zudem müssen die
gespeicherten Inhalte mittels schneller Algorithmen in eine \MANIFEST serialisiert werden
können, um sie maschinell weiterverarbeiten zu können. 
Daraus ergibt sich die Forschungsfrage nach einer geeigneten Speicherungsmöglichkeit, die 
effiziente Suchen und Serialisierungen ermöglicht.

% Mit dem {\PACKAGINGTOOLKIT} kann eine Menge Informationspakete erstellt werden,
% aber es gibt keine Management-Funktionalität, die es ermöglicht, die Inhalte der
% gespeicherten Informationspakete so zu indizieren, dass paket-übergreifende
% Suchen auf deren Inhalten durchgeführt werden können. Daraus ergibt sich die
% Forschungsfrage nach einer geeigneten Speicherungsmöglichkeit, damit effizient
% gesucht werden kann.

% \forschungsfrage{Wie eignen sich aktuelle Triple-Store-Implementierungen für
% das effiziente Management von Manifestdateien?}{triplestore}
% 
% Nach \ac{OAIS} werden in den Informationspaketen Metadaten gespeichert, die die
% Nachnutzung der \INFPAKp in der Zukunft ermöglichen sollen. Das aktuelle Eintragen
% dieser Metadaten bedeutet einen hohen Aufwand für den Verantwortlichen für das
% Datenmanagement.
% Daraus wird die Forschungsfrage abgeleitet, wie dieser
% Arbeitsaufwand reduziert werden kann, indem Metadaten automatisch aus den
% Datenobjekten im \INFPAK extrahiert werden.

% Aktuell werden im
% {\PACKAGINGTOOLKIT} alle Metadatenwerte, die im Informationspaket vorgehalten
% werden, manuell eingetragen, was einen hohen Aufwand für den Verantwortlichen für das
% Datenmanagement bedeutet. Daraus wird die Forschungsfrage abgeleitet, wie dieser
% Arbeitsaufwand reduziert werden kann, indem Metadaten automatisch aus den
% Datenobjekten im Informationspaket extrahiert werden können.

\forschungsfrage{3}{Wie lassen sich die Informationen der Manifeste speichern,
so dass eine effizientere Durchsuchbarkeit, Verwaltbarkeit und
Serialisierbarkeit gegeben ist?}

% \forschungsfrage{3}{Wie eignet sich eine aktuelle Triple-Store-Implementierung
% für das effiziente Management von Manifestdateien?}